2020公務員減薪討論區

往年應該5月中就會出

唔知今年扣埋增薪減幾多呢

咩黎？

仲綁住黑警點會減呀

減你老母呀
加啦仆街

減薪，爽，快啲減我薪，
共渡時艱
(point照跳）

財爺話支持消費撐經濟
應該帶領潮流
加薪!

原來03年連續減足3年

快啲加啦
求尻其食個晏都要五十蚊啦

加啦 士氣低落呀

依家士氣好差 返工完全唔想做野

今時唔同往日 政府大晒 帶頭加5%振興消費 改善經濟

減?班狗即刻陀槍遊行 宗仔衝住出黎奶曬三萬隻屎眼啊

比盡咪凍薪，減薪你睇下班狗暴唔暴動

當年98至03都減

照上年情況應該加
下年先減/凍

通縮攬炒

物價唔升

其實減薪都唔大問題

獨立薪級表另計

佢係計2019-2020
應該都有影響？

數據係睇上年，加上綁埋黑警一齊。

但加太多會被人屌，應該加通脹就算

最多凍薪，就算出嚟結果負數都好

2021 年就真係減啦，因為2021 先睇番今年數據

極有可能減，然係屈社會運動令到公務員減人都，製造分化

乜有通縮過咩 邊有可能減

起碼加2.5%

有3都滿足

2019 年 CCL 只係升左約 1.7%
眾所鳩知, 打工仔既人工一定跑輸畀樓價升幅

因此, 欣然宣布, 中低級公務員加薪幅度為 1%

華員會呼籲凍薪

尋日已經傳緊
睇嚟一係你唔係做政府
一係做啲垃圾rank

預咗凍撚硬
爭在使唔使減

利申: 舊年加咗4.75

高層

凍薪大家點睇？

下年凍薪無問題 今年正常唔應該凍

下年照機制應該要減添

係，2020年私人市場平均係加咗1.x%

減埋遞增薪會負

驚乜喎，人工照減，但每人每個就算無 OT 都照簽60個鐘 DSOA ，咁應該滿意啦

華員會真係7下7下 作為打工仔耍求凍薪

藍到黑 奶共
以為真係為公務員謀福利咩

乜上年冇通漲咩？凍薪？上年打工仔冇人工加？

仲未搞清楚2020加薪係睇緊2019個幅度
2021就有機會減喇

【有關2020-21年度公務員薪酬調整事宜】

昨日（5月8日）有政府工會發表一份呼籲全體公務員於2020－21年度凍薪的聲明，本會隨即收到不少會員的查詢。為更詳細解釋本會的觀點及立場，現聲明如下﹕

工會是僱員與僱主之間的橋樑，而非僱主的從屬機構，其基礎在於會員，其正當性在於維護僱員的權益。因此在提出任何建議及政策時，不應從僱主角度出發，而應以會員及僱員的權益為首要考慮。本會在此向各會員承諾，在未經諮詢會員意見的情況下，我們絕不會貿然提出要求凍薪或減薪的建議。

本會亦留意到有意見提出以公務員凍薪作為紓解民怨的方法。本會必須強調公務員薪酬調整有既定機制，其用意在於參考市場薪酬趨勢以達至挽留人才的目標，與緩和社會矛盾並無關係。再者，民怨的根源在於政府是否有充分地聆聽市民的聲音及意見，因此希望透過凍薪作為紓解民怨，讓社會回復穩定的方法無異於緣木求魚。

本會建議提出相關說法的人士，與其製造公務員作為民怨的假想敵，倒不如認認真真地要求政府回應廣大市民的訴求，如此才可真真正正，從根本解決社會的矛盾。退一步說，假如公務員凍薪確有助疏導民怨，那是否應該先要求民望跌至谷底的警隊先行凍薪減薪？

本會一直堅守作為工會的原則及操守，因為我們明白到政府對公營機構或私人公司都起著指標及示範的作用，因此維護政府僱員的權益，同時也是在維護社會各界別僱員的權益。本會將一如既往盡力守護同事的權利及權益，與社會各界繼續並肩作戰。

新公務員工會
2020年5月9日

華員會班人根本奴隸黎。打工仔主動要求老闆涷薪

企係工人對面既工會
老闆，我求你今年凍薪，唔好扣人工啦

有機會係政府叫佢地放風帶風向先

華員會未即是中共會

減啦 私人市場炒人添

哇 你好撚威呀 做咩 rank 咁撚智障呀你 ?

今時今日仲幫淋病打工咁撚威呀 ? 羞唔羞家呀你 ?

政府減，私人市場會唔會變得返最低工資